# RGAA 4.0 - Rule 11.9.2

## Summary

No-check rule

## Business description

### Criterion

[11.9](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#crit-11-9)

### Test

[11.9.2](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#test-11-9-2)

### Description

> Chaque bouton affichant un [intitulé visible](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#intitule-visible) vérifie-t-il ces conditions (hors cas particuliers) ?
> 
> * S’il est présent, le contenu de l’attribut WAI-ARIA `aria-label` contient au moins l’[intitulé visible](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#intitule-visible).
> * S’il est présent, le [passage de texte](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#passage-de-texte-lie-par-aria-labelledby-ou-aria-describedby) lié au bouton via un attribut WAI-ARIA `aria-labelledby` contient au moins l’[intitulé visible](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#intitule-visible).
> * S’il est présent, le contenu de l’attribut value d’une balise `<input>` de type submit, reset ou button contient au moins l’[intitulé visible](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#intitule-visible).
> * S’il est présent, le contenu de la balise `<button>` contient au moins l’[intitulé visible](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#intitule-visible).
> * S’il est présent, le contenu de l’attribut alt d’une balise `<input>` de type image contient au moins l’[intitulé visible](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#intitule-visible).
> * S’il est présent, le contenu de l’attribut title contient au moins l’[intitulé visible](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#intitule-visible).

#### Particular cases (criterion 11.9)

> Pour le test 11.9.2, voir cas particuliers critère 11.2.

### Level

**A**


## Technical description

### Scope

**Page**

### Decision level

@@@TODO


## Algorithm

### Selection

None

### Process

None

### Analysis

#### Not Tested

In all cases


## Files

- [TestCases files for rule 11.9.2](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/tree/v5/rules/rules-rgaa4.0/src/test/resources/testcases/rgaa40/Rgaa40Rule110902/)
- [Unit test file for rule 11.9.2](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/v5/rules/rules-rgaa4.0/src/test/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule110902Test.java)
- [Class file for rule 11.9.2](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/v5/rules/rules-rgaa4.0/src/main/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule110902.java)


